Los pasos a desarrollar son (seg\'un enunciado): %[O APENDICE A])

\begin{enumerate}
\item  $y:=Mx$
\item $\tilde{y} := f(y)$
\item Resolver $M \tilde{x} = \tilde{y}$
\end{enumerate}

\subsection{Paso 1: Calculo de la matriz DCT}

La $x$ ser\'ia nuestra se\~nal inicial con ruido.
En este paso es donde se calcula el vector en el espacio de frecuencias correspondiente a $x$ ($y$).
Este vector se obtiene mediante la transformaci\'on de la se\~nal con la matriz $M$ a trav\'es del producto $Mx$.
Procedemos a calcular $M$ seg\'un la cantidad de elementos que tiene la se\~nal.
Esto no gener\'o problemas ya que, al tener la explicaci\'on de c\'omo conseguirla en el enunciado, su implementaci\'on fue sencilla:

\begin{itemize}
\item Se obtiene vector de frecuencias $g$ $\rightarrow$ \texttt{CalcularG()}.
\item Se obtiene vector de muestreo $s$ $\rightarrow$ \texttt{CalcularS()}.
\item Se implement\'o la funci\'on para calcular constante de normalizaci\'on $\rightarrow$ \texttt{c\_k()}.
\item Se genera la matriz T mutiplicando $g$ y $s^t$ y despu\'es aplicando coseno a cada elemento $\rightarrow$ \texttt{CalcularT()}.
\item Se obtiene $\widehat{M}$ aplicando \texttt{c\_k()} a cada elemento de la matriz T $\rightarrow$ \texttt{calcularMsombrero()}.
\item Se obtiene $q$ con ayuda de la funci\'on auxiliar \texttt{maximo()}.
\item Se obtiene $M$ usando los datos obtenidos y el redondeo hacia abajo se logra con la funci\'on \texttt{floor()} de la biblioteca \texttt{math.h} $\rightarrow$ \texttt{CalcularM()}.
\end{itemize}

De esta forma, con solo una matriz, se puede obtener la DCT de la se\~nal $x$.

IMAGEN DE LA FORMA ESTANDAR DE LA DCT

\subsection{Paso 2: Algoritmos}

Ya calculada la transformaci\'on en el \'item anterior, necesitamos manipular el vector $y$ de forma tal que 
no se presenten frecuencias bajas que distorsionan la se\~nal, y al eliminarlas obtenemos los coeficientes mas representativos de
la se\~nal luego de su modificaci\'on ($\tilde{y}$). \newline
Para obtener $\tilde{y}$ se tiene $f$, la cual tiene 2 implementaciones diferentes en el c\'odigo: Porcentaje y Umbralizar.

\paragraph{}
\textbf{Porcentaje}

Toma la transformaci\'on DCT de una se\~nal y se queda con los coeficientes mas prominentes (el $10\%$) y al resto los anula (los pone en $0$) considerandolos ruido.

GRAFICO DE DCT

TRUCAR IMAGENES DE NACHO

\paragraph{}
\textbf{Umbralizar}

Lo \'unico que hace es obtener el promedio de todos los coeficientes y lo utiliza para definir un umbral que permitir\'a clasificar a los coeficientes para determinar cu\'ales son los mas relevantes y as\'i conservarlos, descartando los dem\'as.

GRAFICO DE DCT

\vspace{10pt}

\subsection{Paso 3: Factorizacion LU con pivoteo parcial}
%Forward y backward

\vspace{10pt}

Una vez obtenido $M$ e  $\tilde{y}$ se procede a obtener $\tilde{x}$ (que ser\'a la se\~nal recuperada). \newline
La matriz $M$ \textbf{NO ES ORTOGONAL}. Que sea el redondeo de una matriz ortogonal ($\widehat{M}$) no la hace ortogonal. Si lo fuera podr\'ia calcular facilmente $\tilde{x}$:

\vspace{10pt}

$M^t \tilde{y} = M^{-1} \tilde{y} = \tilde{x}$

\vspace{10pt}

Como hacer esto no es posible, obtener la inversa ser\'a una tarea complicada.
Frente a este problema se decidi\'o implementar la factorizaci\'on $LU$ con pivoteo parcial de $M$:

\paragraph{}
$PM = LU \Rightarrow PM \tilde{x} = P \tilde{y} \Rightarrow LU \tilde{x} = P \tilde{y}$, siendo $P$ una matriz de permutaci\'on.

\paragraph{}
Esta factorizaci\'on permite calcular a $\tilde{x}$:

\begin{itemize}
\item Se calcula el producto entre $P$ e $\tilde{y}$ para obtener $\bar{y}$.
\item Se reemplaza $U \tilde{x}$ por un vector $w$ para dividir el trabajo.
\item $L w = P \bar{y}$, la cual se resuelve con $forwardSubstitution()$.
\item Ahora tengo $w$ y puedo calcular $U \tilde{x} = w$ con el m\'etodo $backwardSubstitution()$.
\end{itemize}


\subsection{Forma elegida para agregar Ruido}

\subsection{Estados intermedios: Guardado de matrices}